\begin{multicols}{2}
Un centre nautique souhaite effectuer une réparation sur une voile.

La voile est de la forme d'un triangle $PMW$ rectangle en $W$ schématisé ci-contre.

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.3]{3EvalThales04d_1.png}
\end{center}
\end{multicols}

On effectue une couture le long du segment $[CT]$ comme indiqué ci-dessous.
  
  Une fois la couture terminée, on a mesuré la longueur $TP$ et la longueur $CP$.
  
  On a trouvé $TP=3,7$ m et $CP=9,5$ m.

  \smallskip

  La couture est-elle parallèle au côté $[MW]$ ? Justifier

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales04b_2.png}
  \end{center}
